\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{ragged2e}


\setlength{\parindent}{0em}

\usepackage[a4paper, total={18.625cm, 22.125cm}]{geometry}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
Lucas Lescure\\
47, Rue Désiré Claude,\\
42100, Saint-Étienne\\
+33 6 16 06 04 45\\
lucas.lescure1@gmail.com\\

\hfill EXAIL\\

\hfill  18 Rue Professeur Benoît Lauras, Bâtiment F,\\
\vspace{1pt}
\hfill 42000, Saint-Étienne, France\\

\vspace{0.1cm}
\hfill Faite à Saint-Étienne, le 19 Janvier 2024\\


\underline{Objet :} Demande de stage de 1\textsuperscript{ère} année d'école d'ingénieur

\vspace{0.5cm}

M.Lablonde,

\vspace{0.5cm}
Je me permets de vous adresser ma candidature pour un stage au sein du laboratoire Hubert-Curien.\\
Actuellement étudiant en 1\textsuperscript{ère} année d'école d'ingénieur à Télécom Saint-Étienne, je suis à la recherche d'un stage opérationel pour une durée de 4 à 10 semaines, débutant le 27 mai et finissant entre le 21 juin et le  2 août.

\vspace{0.5cm}
Passionée par la photonique depuis un stage d'observation portant sur les gyrotron utilisé à ITER (International Thermonucléar Experimental Reactor), j'ai ciblé mes études aux domaines de la photonique et de l'opto-électronique. C'est pour cela que j'ai suivi un cours en ligne sur les équations de Maxwell dispensé par le Massachussets Institut of Technology, et réalisé un TIPE en classe préparatoire sur la transmission, modulation et multiplexage de signaux optiques.

\vspace{0.5cm}
Ces expériences m'ont permis de découvrir les application, les outils, et les enjeux de la photonique et de l'opto-électronique, et m'ont fortement motivé dans mon choix de carrière. C'est donc pourquoi je souhaite réaliser mon stage au sein d'EXAIL.

\vspace{0.5cm}
EXAIL est l'un des leader mondiaux dans la fabrication et production de composants, et systèmes photoniques et opto-électroniques. En particulier sur les FBG (Fiber Bragg Gratings), qui permettent de réaliser des capteurs à partir des fibres optiques, lasers à DFB (Distributed Feedback laser), et autres systèmes optiques innovants au sein du Laboratoire Hubert-Curien. Pour ces raisons, je pense que votre entreprise est celle qui me permettra de découvrir le plus de choses sur la photonique et l'opto-électronique.

\vspace{0.5cm}
Je reste à votre disposition pour tout complément d'information sur ma candidature ou le contenu de ma formation et je serai également réactif pour toute demande d'entretien.


\vspace{0.5cm}
Je vous prie d'agréer mes plus sincères salutations.

\vspace{1cm}

\hfill
Signature: \hspace{5cm}



\end{document}
