\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{ragged2e}


\setlength{\parindent}{0em}

\usepackage[a4paper, total={18.625cm, 22.125cm}]{geometry}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
Lucas Lescure\\
47, Rue Désiré Claude,\\
42100, Saint-Étienne\\
+33 6 16 06 04 45\\
lucas.lescure1@gmail.com\\

\hfill LABORATOIRE HUBERT-CURIEN\\

\hfill  18 Rue Professeur Benoît Lauras, Bâtiment F,\\
\vspace{1pt}
\hfill 42000, Saint-Étienne, France\\

\vspace{0.1cm}
\hfill Faite à Saint-Étienne, le 19 Janvier 2024\\


\underline{Objet :} Demande de stage de 1\textsuperscript{ère} année d'école d'ingénieur

\vspace{0.5cm}

Professeur Girard,

\vspace{0.5cm}
Je me permets de vous adresser ma candidature pour un stage au sein du laboratoire Hubert-Curien.\\
Actuellement étudiant en 1\textsuperscript{ère} année d'école d'ingénieur à Télécom Saint-Étienne, je suis à la recherche d'un stage opérationel pour une durée de 4 à 10 semaines, débutant le 27 mai et finissant entre le 21 juin et le  2 août.

\vspace{0.5cm}
Passionée par la photonique depuis un stage d'observation portant sur les gyrotron utilisé à ITER (International Thermonucléar Experimental Reactor), j'ai ciblé mes études aux domaines de la photonique et de l'opto-électronique. C'est pour cela que j'ai suivi un cours en ligne sur les équations de Maxwell dispensé par le Massachussets Institut of Technology, et réalisé un TIPE en classe préparatoire sur la transmission, modulation et multiplexage de signaux optiques.

\vspace{0.5cm}
Ces expériences m'ont permis de découvrir les application, les outils, et les enjeux de la photonique et de l'opto-électronique, et m'ont fortement motivé dans mon choix de carrière. C'est donc pourquoi je souhaite réaliser mon stage au sein du laboratoire Hubert-Curien.

\vspace{0.5cm}
Votre laboratoire est spécialisé dans la recherche de composants et systèmes, photoniques et opto-électroniques. Notemment sur les FBG (Fiber Bragg Gratings) qui permettent de réaliser divers capteurs à partir des fibres optiques, mais aussi sur d'autres systèmes optiques innovants. Réaliser un stage chez vous me permetrai de participer à ces activités de recherche qui me passione afin d'approfondir mes connaissances dans ces domaines.

\vspace{0.5cm}
Je reste à votre disposition pour tout complément d'information sur ma candidature ou le contenu de ma formation et je serai également réactif pour toute demande d'entretien.


\vspace{0.5cm}
Je vous prie d'agréer, Professeur Girard, mes plus sincères salutations.

\vspace{1cm}

\hfill
Signature: \hspace{5cm}



\end{document}
